10年過去，那個賣腎買手機的少年終於發聲了，原來讀書才是最好走的路

提起“賣腎換手機”這個梗，許多人都一笑置之，卻鮮有人知，這個梗的背後，包含了一個少年無盡痛苦和懊悔的一生。

儘管它的昂貴讓普通人難以高攀，但仍有許多人趨之若鶩。只因在一些人看來，能夠手握蘋果手機，在夥伴面前亮相，是一件很時髦，甚至稱得上炫酷的事。

那一年，來自安徽的小王17歲，正在上高中，1.9米高的個子，意氣風發，人生可期。
他也被當時的“蘋果熱”浪潮裹挾著，幻想著有一部蘋果手機，可以在同學面前炫耀。
無奈的是，家境拮据，滿足不了他這個慾望。
在虛榮心的驅使下，他摸索起旁門左道。
恰逢其時，網上出現了賣腎的中介信息。

賣一個腎可以給2萬塊！

被貪婪纏繞的他，萌生了可怕的想法：“一個腎臟對我來說足夠了，為什麼需要另一個？為什麼不賣它？”
賣了腎，錢就有了。

那時的他，並不知道自己這一個不以為然的決定，會令他從此改變一生。
懷揣著“賣腎求榮”美夢的他，被中介帶去郴州，進行了一場9小時的手術，用右腎換來了2.2萬元。
回來後，他如願以償地用這筆錢用了一部iPhone4，還有一台iPad。
一頭扎進了歡喜中的他，無心學業，終日沈迷遊戲，還天真地偷樂，以為自己做了划算的買賣。

卻不知前路漫漫，等候他的是多少的痛苦和煎熬！

正如在斯蒂芬·茨威格的《斷頭王后》裡說的，“命運饋贈的禮物，早已在暗中標好了價格。 ”

慢慢地，他的身體出現了異樣。

總是無精打采，昏昏欲睡，甚至臥床不起。
父母終於察覺了問題，追問之下，才得知真相。
給他做摘腎手術的黑診所，環境惡劣，導致傷口感染。術後也未得到很好的護理，從而導致身體損毀嚴重。
餘下的左腎，功能嚴重受損，已是3級傷殘。
如今，10年過去，1.9米的高小伙，只有120斤，沒有學歷，無法工作，終日癱臥在床，需要終身服藥。

小王的母親痛苦地說：“病情控制得不好，可能會得尿毒症，甚至要換腎。”
重病纏身的他，學業無法繼續，工作更談不上。
明明正是大好年華，餘生卻已一眼到頭，空留無限悔恨。
偉大的投資人查理·芒格說過：“要得到你想要的東西，最可靠的方法就是讓自己配得上它。 ”
作為父母，我們應該要引導孩子明白，窮從來不丟人，任由自己淪為慾望的奴隸才丟人。

on9仔

橫掂都成世做廢人，不如賣晒其他器官佢啦，幫你老豆老母換部iphone都好呀

肯攞嗰2萬買必乾咪得囉！仲未遲！

男人無左個腎係咪會無力屌閪

呢個故事嘅教訓係賣完腎要好好護理

係
呢篇文章個作者寫得衰
層次好低

10年後先講埋d廢話

咁我都識講，真正玩法係10年前賣賢20k all in bitcoin，ok?

賣腎成功幫助6億人脫貧

賣完真係收足錢，實屬難能可貴
絕對公平買賣守信行為
只怪青年不懂自己護理傷口

仲要真係拎佢1個腎
唔拎埋其他嘢/拎2個腎

btw又諗起鋼鍊

唔止
係要搵有信譽嘅機構做手術

做腎藥代言人